{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053214",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구례 천은사 삼장보살도_1"
    },
    "text": "全羅南道求礼郡広義面に位置する天恩寺は朝鮮時代の仏画だ。 この仏画は天井菩薩、地蔵菩薩、地蔵菩薩を中心にした三蔵菩薩図だ。 三蔵菩薩の出所は明らかに知られていないが、中国には宋時代に三蔵儀軌が記録された文献がある。 この文献と中国で製作された水陸画を通じて三蔵菩薩の起源を推論することができる。 この遺物は2005年に有形文化財に指定され、2016年には宝物に昇格した。 天恩寺極楽殿の左壁には天井菩薩を描いた大型仏画が奉安されている。 天井菩薩は中央に位置し、周辺には眷属が取り囲んでいる。 この作品はさまざまな色を使って華やかに描かれている。 その他にも右側には地蔵菩薩、左側には地蔵菩薩を描いた回想があり、それぞれの回想にも眷属が一緒に描かれている。 この遺物は1776年に造成され、14人の画僧が参加して製作された。 画面の下段には造成時期と施主者、眷属の名号が書かれている。 この名号は三蔵菩薩図の名称を明らかにする重要な資料だ。 この遺物は三蔵菩薩図と水陸斎の関係を確認することができ、色味と描写力が優れて歴史的価値が高い。 また、眷属名称を通じて朝鮮後期の三蔵菩薩図の図像を研究できる良い資料だ。 この遺物は仏教美術と儀礼との関係を示す重要な資料だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "天恩寺はどこに位置していますか？",
            "answer": "天恩寺は全羅南道求礼郡広義面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画は何時代のものですか？",
            "answer": "天恩寺の仏画は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "三蔵菩薩図の起源は明らかになっていますか？",
            "answer": "三蔵菩薩図の起源は明らかになっていませんが、中国には宋時代に三蔵儀軌という文献が記録されています。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画は何年に有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "天恩寺の仏画は2005年に有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画はどのような色使いで描かれていますか？",
            "answer": "天恩寺の仏画はさまざまな色を使って華やかに描かれています。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画は何年に造成されましたか？",
            "answer": "天恩寺の仏画は1776年に造成されました。"
        },
        {
            "question": "三蔵菩薩図の名称を明らかにするために重要な資料は何ですか？",
            "answer": "三蔵菩薩図の名称を明らかにするために重要な資料は、画面の下段に書かれた造成時期と施主者、眷属の名号です。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画はどのような歴史的価値がありますか？",
            "answer": "天恩寺の仏画は三蔵菩薩図の起源や水陸斎との関係を確認することができ、色味と描写力が優れているため、歴史的価値が高いです。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画はどんな図像研究に役立ちますか？",
            "answer": "天恩寺の仏画は眷属の名称を通じて朝鮮後期の三蔵菩薩図の図像を研究するのに役立つ資料です。"
        },
        {
            "question": "天恩寺の仏画は何に関する重要な資料ですか？",
            "answer": "天恩寺の仏画は仏教美術と儀礼との関係を示す重要な資料です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 418
    }
}